鄭立：談兵法先接受三件事

很多人在談兵法，就算是冷氣軍師，我也不反對。真的用心研究是需要和有用的。

但談兵法，先接受三件事：

1. 勝敗乃兵家常事
2. 兵凶戰危
3. 兵無常態

大至國家用兵也會有大規模災難，英軍在市場花園作戰也大敗過，一旦是戰爭狀態，就是很容易有失利。未必反應得及，所以兵法重體諒，反省，錯誤已成就成，不要再惡化成互相責怪攻擊。那只會增加傷害。

在戰爭中互相連累，team kill，皆未少過，連名將和精銳也常有連累自己人的事。

而且要進入戰略思考，先要大家有了這是戰爭的共識。戰爭邏輯與處世邏輯常是不一樣，例如戰爭講存亡而不是互惠，戰爭講勝負而不是原則及道德公義，戰爭假定敵人不可信而日常講求信任。戰爭個別對待單一事件，不斷變化，常時則想找出通則。

不需要怪責任何人，我們要為自己負責。同情心是給同伴的，詛咒是給敵人的。

Source:

Push

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

算啦 呢啲非互屌嘅 post 唔會推得郁架啦

推

pish

agger